點解火車唔會冼軑？

金屬軌同金屬轆， 再加埋落雨
點解可以起步唔會冼？

因為小明真係跑得快過架火車

我都想知
推

好問題，我都想知

因為力矩夠大，架車夠重

接觸面夠大同夠重

因為電纜會控制供幾多電，從而控制速度？
利申9up

其實係會跣呔，有d 火車會用沙增加摩擦力

聽人講轆同軌既接觸面只有一個1蚊銀咁大

因為水好難潤滑兩個金屬面，加上火車好重，起步時個碌既轉速不快

yahoo :
物體沒有移動 忽略空氣阻力的話
是根本沒有摩擦力的
而且靜止物體摩擦力與正向力成正比
正向力(火車重)愈大 最大靜摩擦力愈大

火車開始移動時 必須先克服靜摩擦力
開始動以後 摩擦力成定值

反而火車點解個車轆向外斜同向內斜可以避免架車出貴但兩者有效能有分別

軌

有裝置detect到起動滑輪 就會減低果排車輪既動力, 等佢順返

一樣會冼 不過電腦控制住組磨打 由其大雨係大學站起步 會chok 幾野

冼左軑你地唔知姐

即係車既traction control 一樣？

咁煞車呢?

留名學野

咁子彈火車？

咁快速又唔抄？

可能有abs

現代車係一定有ABS, 以前就靠司機技術, 一下踩到盡剎車係會風狂滑行, 完全停唔到落去